Firebird Database Server $MAJOR.$MINOR.$RELEASE
==================================================

Ovaj dokument je vodic za instalaciju ovog paketa
Firebird-a $MAJOR.$MINOR za Windows platformu. Ovaj tekst
se odnosi na instalacioni paket, a ne na Firebird $MAJOR.$MINOR
u generalnom smislu. Kao dodatak, ovaj tekst je
primarno namijenjen korisnicima binarne instalacije.

Pretpostavljamo da citaoci ovog dokumenta su vec
upoznati sa Firebird-om 2.0. Ako evaluirate
Firebird $MAJOR.$MINOR kao dio migracione strategije sa Fb 1.5
preporucujemo vam da pogledate Fb 2.0 dokumentaciju kako
bi razumjeli promjene napravljene uzmedju 1.5 i 2.0.


Sadrzaj
--------

o Prije instalacije
o Problemi sa instalacijom MS VC runtime biblioteka
o Poznati problemi u vezi s instalacijom
o Deinstalacija
o Druge biljeske
o Instalacija batch datotekom


Prije instalacije
-------------------

Preporucuje se DEINSTALIRATI sve prethodne
verzije Firebird-a ili InterBase-a prije instalacije
ovog paketa. Veoma je vazno provjeriti da su
fbclient.dll i gds32.dll uklonjeni iz <system32>.


Problemi sa instalacijom MS VC runtime biblioteka
-----------------------------------------------------

Dosta posla je uradjeno da osigura da MS Visual
C runtime biblioteke se ispravno instalirane putem
instalacionog programa. Medjutim, u slucaju problema moze
biti potrebno uraditi deploy oficijelnog vcredist.exe.
Ispravne verzije za ovaj build Firebird-a mogu se
naci ovdje:

	http://www.microsoft.com/downloads/details.aspx?familyid=32BC1BEE-A3F9-4C13-9C99-220B62A191EE&displaylang=en

  i za x64 ovdje:

	http://www.microsoft.com/downloads/details.aspx?familyid=90548130-4468-4BBC-9673-D6ACABD5D13B&displaylang=en


Drugi poznati problemi vezani za instalaciju
---------------------------------

o Moguce je jedino koristiti instalacioni program
  za instalaciju default-ne instance Firebird-a $MAJOR.$MINOR.
  Ako zelite da instalirate dodatne, named instance,
  trebate ih rucno instalirati iz zip datoteke.

o Nazalost, instalacioni program ne moze pouzdano
  detektovati da li je prethodna verzija Firebird
  Classic server-a pokrenuta.

o Poznate su zone preklapanja izmedju
  32-bit i 64-bit instalacija:

  - Service installer (instsvc) koristi isto
	default instance ime za 32-bit i 64-bit
	instalacije. To je "by design". Servisi postoje
	u jedinstvenom "name space-u".

  - Ako su 32-bit i 64-bit control panel applet-i
	instalirani, oba ce pokazivati na istu default
	instancu.

o Kada se instalira pod Vista-om budite sigurni da
  instalirate kao administrator. tj, ako koristite
  instalacioni program uradite sljedece:
  desni click i izaberite 'Run as administrator'.
  U suprotnom instalacioni program nece biti sposoban
  da pokrene Firebird service na kraju instalacije.


Deinstalacija
--------------

o Preferira se da se ovaj paket deinstalira
 korektno pomocu deinstalacionog programa.
 On se moze pozvati iz Control Panel-a.
 Alternativno se moze deinstalirati
 pokrecuci unins000.exe neposredno iz
 instalacionog folder-a.

o Ako je Firebird pokrenut kao aplikacija (umjesto kao
 windows service) preporucuje se da se server rucno zaustavi,
 pa tek onda pokrene deinstalacija. Ovo je
 zato sto deinstalacioni program ne moze zaustaviti pokrenutu
 aplikaciju. Ako je server pokrenut u toku deinstalacije,
 deinstalacija ce zavrsiti s greskom.
 Moracete izbrisati ostatke rucno.

o Deinstalacija ostavlja 4 datoteke u install
  direktoriju:

  - aliases.conf
  - firebird.conf
  - firebird.log
  - security2.fdb

  Ovo je uradjeno namjerno. Ove datoteke su sve
  potencijalno modifikovane od strane korisnika i mogu
  biti potrebne ako ce Firebird biti re-instaliran u
  buducnosti. One mogu biti izbrisane ako vise nisu
  potrebne.

o Novi feature deinstalacionog programa je opcija da se
  pokrene sa /CLEAN parametrom. Ovo ce provjeriti
  broj dijeljenih datoteka svake od gore navedenih
  datoteka. Ako je moguce onda ce ih pobrisati.

o Deinstalacija nece ukloniti MS VC runtime
  biblioteke iz system-skog direktorija. One mogu
  biti uklonjene rucno kroz control panel, ali ovo
  ne bi trebalo biti potrebno u normalnim okolnostima.


Druge biljeske
---------------

 Firebird zahtijeva WinSock2. Sve Win32 platforme bi trebale
 imati ovo, izuzevsi Win95. Testiranje na prisustvo Winsock2
 biblioteke se obavlje u toku instalacije. Ako nije nadjen,
 instalacija nece uspjeti. Posjetite ovaj link:

	http://support.microsoft.com/default.aspx?/scid=kb;EN-US;q177719

 da bi saznali kako isti instalirati.


Instalacija batch datotekom
------------------------------

Setup program se moze pokrenuti iz batch datoteke.
Molimo da pogledate ovaj dokument:

	installation_scripted.txt

za sve detalje.



